{"title": "Hỏi đáp: 5 ngày trẻ chưa đi ngoài1", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 1 tháng 17 ngày trong tháng bé bú mẹ với thêm 60ml sữa ngoài ngày nào bé cũng đi ngoài 1 lần. Ra ngoài Tháng 5 ngày bé chưa đi ngoài em có bơm cho bé 2 lần phân bé sệt và có màu vàng, nhưng 5 ngày nay bé vẫn chưa đi ngoài bé xì hơi nhiều ăn với ngủ bình thường không khó chịu. Em uống nước đấy đủ, ăn rau xanh. Cho em hỏi như vậy bé có phải bị táo bón không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không bị táo bón. Bạn nên massage bụng cho bé mỗi ngày ít nhất 3 lần.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/5-ngay-tre-chua-di-ngoai1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Kính gửi bác sĩ!Bé nhà em nay được 7 tuần bé bú mẹ hoàn toàn. Bé sinh được 3kg, tháng đầu bé tăng được 200g, tới nay được 4kg. Bé ngủ hay giật mình mà khóc thét. Em đã cho bé uống vitaminD3 tình trạng đã khá hơn nhưng cứ đêm đến gọi bé dậy cho ăn rất lâu thường phải mất 1h bé mới chịu bú. Theo bác sĩ em có nên cố đánh thức bé dậy ăn không ạ vì em sợ bé không tăng cân. Xin bác sĩ cho em lời khuyên. Trân trọng!", "answer": "Chào bạn,,Bé tăng cân ít nên cần đánh thức bé dậy cho bú nếu không tự dậy sau bú 3 giờ.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-28933/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ bé hơn 1 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ, bé gái nhà em được 1 tháng 11 ngày. Lúc sinh nặng 2,8kg, sinh mổ. Đến hôm nay được 4,2kg. Lúc mới sinh có vàng da, nhưng được bác sĩ cho về bảo phơi nắng. Tái khám lại lúc 5 tuần thì bé được 4kg, nhưng tình trạng vàng da vẫn chưa cải thiện nhiều do dạo này trời không nắng. Bé được kê toa uống vitamin D2 và sắt Maltofer. Uống Vit D2 thì không sao, nhưng uống sắt thì bé bị nôn rất nhiều (5 giọt/ lần – khi nôn có nhớt). 1 tuần trở lại đây thì đã bớt vàng. Vậy cho em hỏi :- Tình trạng vàng da như vậy có nguy hiểm không?- Nếu bé không uống được sắt thì mẹ có thể uống để cho bé bú hay không? Và liều lượng như thế nào?- Bé như vậy có bị nhẹ cân không ạ? Vì tháng đầu bé chỉ lên 1kg, 11 ngày tiếp theo lên được 400g- Bé ngủ hay bị giật mình, giật tay chân, nhưng đc nắm tay lại thì bé im (nhưng không khóc đêm), đêm ngủ giấc đầu được khoảng 3-4 tiếng, những giấc sau còn lại khoảng 1-2 tiếng. Do buồn ngủ nên bé bú ít, đói lại dậy bú. Như vậy có bình thường hay không ạ? Em cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn nếu không được chẩn đoán thiếu máu thì có thể ngưng uống bổ máu. Nếu thật sự còn vàng da thì phải khám chuyên khoa tiêu hóa ở bệnh viện Nhi đồng để xem có bất thường gan mật không. Bé độ tuổi này hay giật mình khi ngủ, khi lớn hơn sẽ hết.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-hon-1-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh biếng bú, xì hơi nhiều", "question": "Bác ơi con cháu được 1,5 tháng bé bú bình do cháu không có sữa, một lần bú 60 ml hai tiếng cháu canh cho bú một lần mà phải đưa ti vào miệng và đẩy vào lưỡi do bé vì lúc nào cũng đánh lưỡi lên hàm trên, bé giống như không biết đói không bao giờ khóc vì đói lúc nào bú cũng trên 30 phút, dạo gần đây bé không chịu bú đưa bình vô nút chút là gồng mình lắc đầu trươn người lên đỏ mặt hai tay lắc lắc rồi mới thôi, bú được ít chút lại ọc sữa ra, bụng bé lâu lâu phát tiếng kêu và bé xì hơi rất nhiều, hai ngay be đi tiêu một lần, bé rất khó ngủ sáng ngủ khoảng 3 tiếng xong thức tới 12 khuya mới ngủ, cháu cho bé uống vitamin d mỗi ngày một giọt, bác cho cháu hỏi bé có bị sao không nhờ bác hướng dẫn, cảm ơn bác", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để tìm nguyên nhân lười bú và điều trị phù hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bieng-bu-xi-hoi-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mọc răng ở trẻ nhỏ", "question": "Chào bác sĩ hiện tại bé nhà em hơn 10 tháng mà mới thấy nhú được 1 chân răng lúc bé 10 tháng thì có thiếu canxi không ạ. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn đén hết 5 tháng thì ngưng và đang sử dụng sữa công thức alpha gold tep 2 ạ. Mong được tư vấn. Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Nếu chỉ mọc răng chậm thì không đủ để kết luận thiếu canxi. Bạn nên cho bé tập gậm ruột bánh mì, ăn bánh qui để kích thích mọc răng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/moc-rang-o-tre-nho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nhẹ cân", "question": "Chào bác sĩ, bé sinh ngày 31 tháng 7 lúc sinh bé được 2.9 ký tháng đầu bé lên 1 ký tháng thứ 2 bé 300g tháng 3 lên 200g theo em biết tầm tháng con em thì phải 5.8 mới đủ tiêu chuẩn bé hoàn toàn bú mẹ như vậy em muốn cho bé bú sữa công thức và sữa mẹ được không bắc sĩ", "answer": "Chào bạn,,Trước tiên, bạn cần điều chỉnh chế độ ăn của mẹ, thêm sữa, thịt bò, trứng. Nếu sữa mẹ đủ chất lượng thì bé sẽ lên cân. Ngoài ra, bạn nên vắt bỏ sữa đầu dòng, cho bé bú sữa cuối dòng. Cần cho bé bú cạn một bên vú, vắt sữa còn lại trong vú cho bé uống thêm nếu bé chưa bú cạn. Bạn có thể vắt sữa sau khi cho bú để vào tủ lạnh. Cữ cho bú sau thì ngâm ấm lên, bú trực tiếp xong thì bú thêm sữa vắt.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-nhe-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tinh hoàn của trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ….!!!!Con em được 3 tháng tuổi,em thấy tinh hoàn của bé bị sệ,và phía sau tinh hoàn bị hâm, như vậy thì có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không bác sĩ….???? Bác sĩ giúp em với, em cảm ơn bác sĩ nhiều ạ!!!!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để điều trị hăm da. Tinh hoàn sệ không ảnh hưởng sức khỏe.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tinh-hoan-cua-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh mấy tháng tuổi có thể nghe được", "question": "Em chào bác sĩ.Hiện con em được hơn 2 tháng nhưng dường như bé không có phản xạ với âm thanh. Bé không biết quay đầu về phía có âm thanh. Nếu nói chuyện mà bé nhìn thấy cử chỉ của mẹ thì bé mới nói nứu nô. Vậy em rất mong bác sĩ cho biết như vậy con em có phải chưa có phản xạ với âm thanh không? Và trẻ phát triển bình thường thì mấy tháng tuối có thể nghe được âm thanh", "answer": ",Chào chị Ngocrua,,,Thường lứa tuổi này trẻ có phản ứng với âm thanh lớn, chị không nói cụ thể âm thanh như thế nào nên cũng khó đánh giá. Các lứa tuổi khác nhau thì phản ứng với các loại âm thanh khác nhau. Nếu trẻ hoàn toàn không có phản ứng với âm thanh lớn, chị nên đi đo thính lực cho cháu.,,Thân mến,,BS. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-may-thang-tuoi-co-the-nghe-duoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé sơ sinh 1 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ,Hiện tại bé nhà em đang được 28 ngày tuổi và có gặp phải một số vấn đề mà do là con đầu lòng nên em không biết có nguy hiểm hay không. Rất mong bác sĩ có thể giải đáp giúp em ạ. Bé nhà em từ khi sinh ra đến giờ rất dễ bị giật mình nên ngủ không được sâu, trong khi ngủ thường hay vặn mình, và khi tỉnh dậy như vậy thì hay quấy khóc, gồng người đỏ mặt. Bé thường ngủ nhiều vào ban ngày và khó ngủ vào ban đêm. Do mùa này đang là mùa mưa nên từ khi sinh ra đến giờ em chỉ tắm nắng cho bé được vài hôm. Không biết bị tình trạng như vậy có phải do bé bị thiếu Vitamin D và Canxi không ạ? Và nếu phải thì em cần cho bé uống gì để bổ sung thêm 2 chất trên ạ. Khoảng vài ngày gần đây bé hay bị khụt khịt ở mũi và hay có gỉ mũi bên mũi phải, em nhỏ nước muối sinh lý cho bé ngày 3 lần thì thấy bé đỡ hơn. Tuy nhiên 2 hôm trở lại đây em cảm giác bé có đờm trong họng do bé hay bị nhợn ói, sặc nước miếng và nôn trớ nhiều hơn (lúc trước đôi khi mới bị trớ 1 lần), bé bị ho và hắt xì khoảng 5,6 lần/ngày, không thấy bé bị sổ mũi hay sốt. Em còn nghe thấy rít và tiếng khọt khẹt phát ra từ cổ họng bé, đặc biệt nhiều vào buổi đêm khiến bé khó chịu quấy khóc và không thể ngủ ngon giấc được. Bé hiện đang bú mẹ hoàn toàn và vẫn bú ngoan như bình thường ạ. Em không biết hiện bé có đang bị bệnh gì về đường hô hấp không hay đây chỉ là những vấn đề thường gặp ở trẻ sơ sinh thôi. Và cần phải làm gì để cải thiện tình trạng trên ạ? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh nếu có ho, có đàm.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-so-sinh-1-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé nổi ban đỏ, mun li ti ở hai bên má ?", "question": "Chào bác sĩBé nhà cháu nay được 7 tuần tuổi. Mấy hôm nay cháu thấy xuất hiện ban đỏ, nhỏ hạt li ti ở hai bên má của bé, lúc đầu nhỏ giờ cứ lan dần ra lớn hơn, sờ vào thì da khô.và làm bé khó chịu luôn gãi vào mặt  Cháu muốn hỏi bé nhà cháu bị gì ạ, giờ cháu phải làm sao ? Cháu cảm ơn !", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-noi-ban-do-mun-li-ti-o-hai-ben-ma/"}
